**1528. – Heracleum pyrenaicum** Lamk. – Plante vivace égalant ou dépassant 1 mètre, à tige épaisse, sillonné-anguleuse, creuse, velue-rude ; //feuilles très amples, simples, palmatipartites, en coeur à la base, à 5-7 divisions ovales ou lancéolées, acuminées, mucronées-dentées, //vertes et glabres en dessus, blanches-tomenteuses en dessous ; les supérieures petites, sessiles sur une gaîne ventrue ; //ombelles à 20-40 rayons; //fleurs blanches, à pétales extérieurs rayonnants, bifides, à lobes oblongs ; ovaire pubescent ; //fruit glabre, ovale-elliptique, émarginé au sommet, atténué à la base ; commissure à 2 bandelettes bien marquées. //
Prairies humides des Pyrénées françaises et espagnoles. = Juillet-août.